<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<nodes xml:lang=";fr">
	<node>
		<title><![CDATA[Ceux qui réinventent le vieux Kaboul]]></title>
		<description><![CDATA[Dans le centre-ville emmuré, en pleine frénésie de construction et de sécurité, quelques lieux se distinguent. Ils laissent deviner une évolution de Kaboul... Un laboratoire discret de modernité.  Ainsi le quartier de Murad Khane, une infime part préservée du centre historique. Mohammad Hashim aurait dû en être exproprié en 2006.]]></description>
		<pics>
			<pic temp="3" src="kepi3.jpg"><![CDATA[]]></pic>
			<pic temp="7" src="IMG_4411.jpg"><![CDATA[Mohammad Hashim vit ici avec ses six frères et ses sept enfants, dans une maison léguée par ses parents.]]></pic>
			<pic temp="13" src="IMG_4381.jpg"><![CDATA[Le quartier a été touché par la guerre civile des années 1990. Certains décors traditionnels ont été enlevés ou utilisés comme bois de chauffe.]]></pic>
			<pic temp="27" src="IMG_4404.jpg"><![CDATA[Mohammad Hashim a joué de petits rôles dans une trentaine de films afghans, "Et dans quelques films américains".]]></pic>
			<pic temp="38" src="IMG_4403.jpg"><![CDATA[Une cour étroite relie les deux pièces de chaque famille, dans un bloc isolé du reste du quartier.]]></pic>
			<pic temp="48" src="IMG_4365.jpg"><![CDATA[Des bains, des salles de réunion réservés aux femmes devraient être achevés dans l'année.]]></pic>
			<pic temp="58" src="IMG_4437.jpg"><![CDATA[L'étroit bazar du quartier débouche en plein centre-ville, à proximité du palais présidentiel et de la banque centrale.]]></pic>
			<pic temp="66" src="IMG_3886.jpg"><![CDATA[Turquoise Mountain a fondé quatre écoles d'artisanat, qui doivent déménager dans l'année à Murad Khane.]]></pic>
			<pic temp="76" src="IMG_3892.jpg"><![CDATA[La première promotion est sortie cette année, après trois ans d'études.]]></pic>
			<pic temp="84" src="IMG_4370.jpg"><![CDATA[Rahmatullah Oliakil était ingénieur en génie civil. Il s'est reconverti ici dans la restauration.]]></pic>
			<pic temp="94" src="IMG_4387.jpg"><![CDATA[Murad Khane est un petit projet exemplaire. La fondation de l'Agha Khan a lancé de plus grands chantiers dans la ville, comme la restauration des jardins de Babur, achevée.]]></pic>
			<pic temp="104" src="IMG_4431.jpg"><![CDATA[A l'angle, une petite permanence médicale traite les habitants du quartier et les visiteurs.]]></pic>
			<pic temp="112" src="IMG_4392.jpg"><![CDATA[L'eau est encore puisée à Murad Khane, comme dans l'essentiel de la ville, y compris dans les quartiers riches.]]></pic>
		</pics>
	</node>
</nodes>