<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<nodes xml:lang=";fr">
	<node>
		<title><![CDATA[Ceux qui survivent dans les hauteurs]]></title>
		<description><![CDATA[Saïd Shah vit depuis 7 ans sur une colline qui surplombe le district 15 de Kaboul. Comme plus de deux millions d’habitants de la capitale, il est rentré d’exil il y a 7 ans, avec sa famille. Son salaire de garde pour l’OTAN, 130€ par mois, lui autorise seulement ce terrain non-constructible, sans eau, sans raccord au réseau électrique, sans installations sanitaires.]]></description>
		<pics>
			<pic temp="3" src="dessin.jpg"><![CDATA[]]></pic>
			<pic temp="8" src="IMG_3934_1.jpg"><![CDATA[Saïd Shah est originaire du Pamir, dans le Nord de l’Afghanistan. Il est venu à Kaboul pour trouver du travail.]]></pic>
			<pic temp="17" src="IMG_3926_1.jpg"><![CDATA[Ces constructions ne sont pas illégales pour la mairie. Elles existent dans une zone de non-droit.]]></pic>
			<pic temp="30" src="IMG_4061_1.jpg"><![CDATA[Sous le régime des talibans, ces collines étaient désertes. La mairie avait interdit toute construction.]]></pic>
			<pic temp="39" src="IMG_4067_1.jpg"><![CDATA[La mairie prévoit de fournir de l’eau courante aux habitats des collines. Jusqu’à 18 mètres de hauteur, pour 15 degrés de pente...]]></pic>
			<pic temp="50" src="IMG_4148_1.jpg"><![CDATA[... Ces rues sont trop hautes pour en bénéficier, comme un tiers des habitations des collines de Kaboul.]]></pic>
			<pic temp="60" src="IMG_3957_1.jpg"><![CDATA[Certaines quartiers se sont raccordés par eux-mêmes au réseau électrique de la ville. Ici, on s’éclaire au générateur.]]></pic>
			<pic temp="70" src="IMG_4083_1.jpg"><![CDATA[Cet homme est arrivé il y a quelques mois à Kaboul. Il construit une maison pour sa famille : une femme et cinq enfants.]]></pic>
			<pic temp="80" src="IMG_4090_1.jpg"><![CDATA[Il a acheté son lopin de terre à un propriétaire informel, sans en informer la mairie.]]></pic>
			<pic temp="84" src="dessin1.jpg"><![CDATA[]]></pic>
			<pic temp="95" src="IMG_4060_1.jpg"><![CDATA[Sarajudin se rend chaque jour au carrefour, en contrebas, où les patrons du bâtiment viennent chercher leurs journaliers.]]></pic>
			<pic temp="105" src="IMG_4166_1.jpg"><![CDATA[Des terres planes doivent être aménagées par la mairie. Mais ces quartiers résidentiels ne seront accessibles qu’aux classes moyennes.]]></pic>
			<pic temp="115" src="IMG_3924_1.jpg"><![CDATA[La mairie reconnaît que "Les pauvres continueront de squatter".]]></pic>
			<pic temp="123" src="IMG_4195_1.jpg"><![CDATA[La mosquée, située en bas de pente, est l’un des rares bâtiments du quartier cimenté, mais les fondations sont mauvaises.]]></pic>
		</pics>
	</node>
</nodes>