<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<nodes xml:lang=";fr">
	<node>
		<title><![CDATA[Ceux qui vivront de la musique]]></title>
		<description><![CDATA[Ahmad Sarmast, musicologue afghan émigré en Australie dans les années 1970, a ouvert en juin l’Institut National de Musique Afghan. Il y accueille 153 étudiants, dont une moitié de boursiers. C’est un projet discret, qui utilise intelligemment l’argent de l’aide internationale, qui ravive et réinvente, à sa mesure, la capitale.]]></description>
		<pics>
			<pic temp="3" src="IMG_4505.jpg"><![CDATA[A l'institut, la sécurité est discrète, mais réelle. Les fenêtres sont éloignées des murs d’enceinte, garnis de barbelés.]]></pic>
			<pic temp="8" src="IMG_4571.jpg"><![CDATA[Une grande part des luthiers, des artisans de musique afghane avaient fui en exil sous le régime taliban (1996-2001).]]></pic>
			<pic temp="19" src="IMG_4479.jpg"><![CDATA[Irfan Mohammad Khan appartient à une famille de musiciens indiens qu’il fait remonter au XVIIe siècle. Il enseigne à Kaboul depuis deux mois]]></pic>
			<pic temp="32" src="IMG_4612.jpg"><![CDATA[Après le lancement de Radio Kaboul, dans les années 1960, la ville a eu un grand orchestre jusqu'aux années 1980, disparu avec la guerre civile.]]></pic>
			<pic temp="42" src="IMG_4684.jpg"><![CDATA[Les boursiers de l'Institut reçoivent 1$ par jour : le salaire d'un vendeur de cigarettes dans les rues.]]></pic>
			<pic temp="52" src="IMG_4712.jpg"><![CDATA[Les élèves entrent en théorie à 11 ans à l'école, plus jeunes en réalité. Ils sortiront formés à 21 ans si tout va bien.]]></pic>
			<pic temp="65" src="IMG_4735.jpg"><![CDATA[Les journées sont scindées en deux : moitié cours réguliers, moitié musique afghane et occidentale.]]></pic>
			<pic temp="80" src="IMG_4498.jpg"><![CDATA[Tous les cours sont gratuits, mais l'entrée dans l’Institut est sélective.]]></pic>
			<pic temp="95" src="IMG_4492.jpg"><![CDATA[L'Institut compte seize professeurs, dont huit étrangers : un Américain, un Allemand, une Mexicaine...]]></pic>
			<pic temp="110" src="IMG_4763.jpg"><![CDATA[L'Institut accueille une partie des anciens élèves de la faculté de musique de Kaboul, pauvrement dotée en instruments.]]></pic>
			<pic temp="123" src="IMG_4814.jpg"><![CDATA[L'Institut fonctionne sur un budget de 8 millions de dollars sur 10 ans. Il est loin d'être bouclé.]]></pic>
			<pic temp="135" src="IMG_4787.jpg"><![CDATA[Dans le quartier, l'école est bien accueillie. Mais une méfiance à l'égard de la musique s'est ancrée dans une part de la société afghane.]]></pic>
		</pics>
	</node>
</nodes>