<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<nodes xml:lang=";fr">
	<node>
		<title><![CDATA[Ceux qui se pressent d'engranger les contrats]]></title>
		<description><![CDATA[Dans la zone industrielle de Qasaba, au nord de Kaboul, Bashir Naderi vend des murets de protection de béton au gouvernement afghan, aux forces de l’OTAN, aux organismes d’aide internationaux. Ses affaires marchent à merveille. Kaboul a connu onze attaques d’importance en un an. Dans le centre-ville, ses clients s’emmurent un peu plus à chaque fois.]]></description>
		<pics>
			<pic temp="3" src="kepi2.jpg"><![CDATA[]]></pic>
			<pic temp="10" src="IMG_4264_1.jpg"><![CDATA[Bashir Naderi vend tous types de murets : barrages routiers, protection de bâtiments, chicanes pour postes de garde.]]></pic>
			<pic temp="18" src="IMG_4269_1.jpg"><![CDATA[Le marché des murs de protection a décollé en 2006, avec la montée en puissance de l’insurrection. Il croit depuis chaque année.]]></pic>
			<pic temp="30" src="IMG_4276_1.jpg"><![CDATA[Ces murs d'environ deux mètres de long sur trois de haut enserrent chaque ambassade, chaque ministère.]]></pic>
			<pic temp="45" src="IMG_4285_1.jpg"><![CDATA[Les Occidentaux s’arrêtent le moins possible à Qasaba : une route où les camions filent vite, trop proche des collines.]]></pic>
			<pic temp="60" src="IMG_4231_1.jpg"><![CDATA[Contrairement à celle de Bagdad, la "zone verte" sécurisée de Kaboul n'est pas homogène. C'est un réseau, une racine qui pousse en centre-ville.]]></pic>
			<pic temp="72" src="kepi7.jpg"><![CDATA[]]></pic>
			<pic temp="86" src="IMG_4454_1.jpg"><![CDATA[Dans le quartier Wazir Akbar Khan, les propriétaires de villas ultra-sécurisées n'ont pas pris la peine de faire asphalter leurs rues.]]></pic>
			<pic temp="99" src="IMG_4349_1.jpg"><![CDATA[Aux heures de pointe, traverser la ville d'est en ouest peut prendre plus de trois heures.]]></pic>
			<pic temp="110" src="IMG_4447_1.jpg"><![CDATA[Sous les bidonvilles des collines, les prix de l'immobilier dans le centre ont doublé en deux ans.]]></pic>
			<pic temp="120" src="IMG_4355_1.jpg"><![CDATA[Malgré ses murs, Kaboul a connu onze attaques d'importance depuis un an.]]></pic>
		</pics>
	</node>
</nodes>